南丫海難6周年 有市民帶幼子到中環碼頭悼念

十一黃金周首日，也是南丫海難6周年。政府至今未公開全份內部調查報告，早前建制派議員反對下，委員會主席決定不再在立法會跟進報告。有市民在中環碼頭發起悼念及默哀，約有30名人參與。有父母帶同3歲兒來到悼念，並向兒子講解事件經過。

今年連續第6年，有市民自發帶同蠟燭及鮮花等祭祀物品到碼頭悼念死難者。晚上8時23分，眾人一同默哀，其後逐個上香。最後「女長毛」雷玉蓮及另市民向海撒溪錢。

梁氏夫婦帶同3歲的兒子來到現場一同參考悼念。梁先生表示，早前從新聞得知立法會否決跟進南丫海難報告，有感事情「至今仍沒有一個交待」；梁太則直指否決跟進的決定「荒謬」。兩人表示，雖然兒子未必明白發生何事，但仍希望向他簡述事件。另一參與市民鄺先生亦表示「政府欠市民交待」，直批否決跟進報告是「無良決定」。

2012年10月1日，一艘港九小輪及香港電燈街渡在南丫島對開海域相撞後迅速沉沒，造成39人死亡慘劇。

今天是南丫海難6周年，數十名市民帶備香燭等祭品，到中環港外線碼頭悼念39名死難者。

參加市民於晚上8時23分，即當年發生海難的時間，默哀6分鐘，象徵海難已經過去6年。他們之後逐一上香，部分人則撒溪錢拜祭死者。